[
  {
    "question": "Was meint der Begriff 'Geplante Obsoleszenz'?",
    "options": {
      "a": "Bedürfnis nach etwas neuem, obwohl die genutzten Produkte noch funktionstüchtig sind",
      "b": "Illegale Elektroschrottexporte",
      "c": "Umweltkontamination beim Hinterhofrecycling",
      "d": "Den vorzeitigen Verschleiß, bzw. eine kürzere Nutzungsdauer eines Produktes"
    },
    "correct": ["d"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Was regelt das Lieferkettensorgfaltspflichtengesetz?",
    "options": {
      "a": "Recht auf faire Löhne",
      "b": "Schutz vor Kinderarbeit",
      "c": "Qualität recycelter Produkte",
      "d": "Schutz der Umwelt"
    },
    "correct": ["a", "b", "d"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Was ist kein Vorteil des Einsatzes der Digitalisierung im Agrarsektor?",
    "options": {
      "a": "Bessere Qualität der Lebensmittel",
      "b": "Verringerung der Umweltwirkungen",
      "c": "Steigerung der Produktivität",
      "d": "Kosten für die Implementierung von Digitalisierungsmethoden"
    },
    "correct": ["d"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Welche Probleme existieren bei der Herstellung und Nutzung moderner Technologien?",
    "options": {
      "a": "Energieverbrauch digitaler Technologien kann deren Einsparungen übersteigen",
      "b": "Limitierte Verfügbarkeit bestimmter Materialien und Rohstoffe",
      "c": "Vermeidung von Abfall und Verschwendung",
      "d": "Rohstoffe werden oftmals unter fragwürdigen Bedingungen abgebaut"
    },
    "correct": ["a", "b", "d"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Daten werden umgangssprachlich oft auch als .... bezeichnet.",
    "options": {
      "a": "Das neue Rohöl",
      "b": "Das neue Gold",
      "c": "Der neue Wasserstoff",
      "d": "Das neue Edelmetall"
    },
    "correct": ["a"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Welche Aussagen zu Trollfabriken sind korrekt?",
    "options": {
      "a": "Trollfabriken bekämpfen Greenwashing.",
      "b": "In Trollfabriken werden mittels verifizierter Accounts wissenschaftliche Berichte für die sozialen Medien erstellt.",
      "c": "Trollfabriken sind Organisationen, die systematisch Falschnachrichten bekämpfen.",
      "d": "Trollfabriken sind Organisationen, die systematisch und koordiniert in sozialen Netzwerken oder Online-Plattformen Falschinformationen und Propaganda verbreiten."
    },
    "correct": ["d"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Was sind Gründe dafür, dass Opfer eines Ransomware-Angriffs nicht auf die Zahlung eines Lösegelds eingehen sollten?",
    "options": {
      "a": "Die verschlüsselten Daten lassen sich häufig leicht wieder entschlüsseln und machen die Zahlung eines Lösegelds daher nicht notwendig.",
      "b": "Es gibt keine Garantie, dass die Daten tatsächlich freigegeben werden",
      "c": "Einmal ausgeleitete Daten sind grundsätzlich als kompromittiert zu betrachten",
      "d": "Es besteht die Möglichkeit, dass ein fehlerhaftes Entschlüsselungstool bereitgestellt wird"
    },
    "correct": ["b", "c", "d"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Welches ist keines der Schutzziele von IT-Security?",
    "options": {
      "a": "Integrität",
      "b": "Verfügbarkeit",
      "c": "Vertraulichkeit",
      "d": "Offenheit"
    },
    "correct": ["d"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Was sind mögliche Maßnahmen zur Einsparung von Energie in Städten?",
    "options": {
      "a": "Ausbau des Personennahverkehrs",
      "b": "Sanierung von Altbauten",
      "c": "Schaffung einer höheren Baudichte",
      "d": "Einführung eines Tempolimits"
    },
    "correct": ["a", "b", "c", "d"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Warum ist Credibility für die Anwendung von digitalen Technologien relevant?",
    "options": {
      "a": "Credibility ist eine notwendige Voraussetzung, um die Akzeptanz für digitale Technologien zu schaffen",
      "b": "Credibility ist eine notwendige Voraussetzung, um Elektrofahrzeuge mit dem Stromnetz zu verbinden",
      "c": "Credibility ist eine notwendige Voraussetzung, um die Anwendung von digitalen Technologien zu fördern",
      "d": "Credibility ist eine notwendige Voraussetzung, um Greenwashing zu betreiben"
    },
    "correct": ["a", "c"],
    "points": 1.0
  }
]